《復仇者聯盟4》今挑戰二億大關

周末市場在基本形勢上與周四其實沒太多變化，在家庭客源帶動下，令其整體入場人次上升逾一倍三至超過十萬四千人次，而推算收入亦按比例爬升至接近千萬。至於各片表現亦個別發展。

市場榜首位置仍是迪士尼發行的《復仇者聯盟4終局之戰》所盤据，在周末獲增場一成三下，電影於54院映逾610場錄得逾37,000人次，爬升一倍四，每場平均人次達61，相信屬家庭客源，而送贈禮品吸引觀眾翻看亦顯其作用，昨天單日推算收入達500萬以上。觀乎電影於18天累積已接近1.96億，相信今天可望挑戰二億大關。

新開畫電影方面，兩部大型發行電影於明末看到其爬升差距。當中華納發行的《Pokémon神探Pikachu》，在周末獲增場四成四後於52院映逾460場獲近四萬人次，每場平均人次達87，爬升一倍七，明顯吸納家庭客源，令推算收入在280萬以上，三天累積接近530萬。相比之下，環球發行的《圓美大盜》在周日維持於45院映逾230場則錄得近萬三人次，爬升八成三，每場平均人次在55左右，推算收入在95萬以上，看來女性主導電影似乎在市場局限。

中型發行新片方面，巴福斯發行的《魔詭怪胎》在周末維持於19院映平均約三場獲約2,200人次，每場平均人次在38，爬升七成六，推算收入在15萬以上，反映靈異類型電影在周末缺乏家庭客源，三天累積約35萬。

四部小型發行電影於周末爬升各有不同，當中以安樂發行的《無主之作》與第一發行的《人心狗吠》兩部單院上映電影於周末錄得逾倍爬升前者映四場獲逾四百人次，後者映三場亦獲近二百人次。至於安樂發行以中港題材的《過春天》在周末於兩院映八場獲約350人次，每場平均人次約44算是不差。反觀名威發行的印度電影《無痛奇俠》於周末繼續不痛不癢，在縮場至12院映16場僅錄得每場約13人次。

仍在上映電影方面，則仍以高先發行的《淪落人》與洲立發行的《孟買酒店》繼續有捧場客，周末每場平均人次達45。當中陳小娟執導的《淪落人》周末映逾百場獲近4,800人次，推算收入在30萬以上，31天累積接近1,730萬，已打破黃進執導《一念無明》的首部劇情電影票房。而《孟買酒店》周末映逾75場獲近3,500人次捧場後，累積25天接近760萬。